Malgré sa lenteur caractéristique, le Kuyay émet une sérénité apaisante, à l'image d'une douce pluie sur les bois pastels de notre jungle natale. "Considère ma présence à tes côtés comme le chant harmonieux de notre forêt, je peux apporter ce rythme tranquille et ce calme assurant à ta musique, sans que mon instrument ne soit nécessaire."
